在水馬前快樂地留影

2019年01月04日

在水馬前快樂地留影 - 高慧然

資料圖片

在網上看到一幅相片，兩個中國遊客模樣的人在兩米高的水馬圍欄內影相，一個大媽緊貼水馬，一隻手搭扶着，恍如在新車展銷會搭扶着最新系列寶馬。另一個背對畫面，弓步、彎腰，替大媽和水馬拍攝合影。

來香港一遊，看到巨大的水馬如高牆般樹立，中國遊客會有甚麼感覺呢？在水馬前搔首弄姿，與水馬合影，意義又在哪兒？

水馬不止是一種象徵意義，它有實際用途，能夠把道路分隔兩邊，一邊隔絕平民，一邊「保護」權貴。從中國過來的遊客，看到高牆一般的水馬，不覺得厭惡驚懼，而是深感親切，走上前撫摸，摸完了不夠，要留影，再把相片發送微博，大約會吸引一群大媽朋友留言，「拍得很漂亮。」「你顯瘦了！」可能有人會玻璃心碎了，「小香港有這麼先進的東西，中國還沒有，中國也要有！」

當年英女皇訪港，與民眾之間零距離，最前排的粉絲能夠看到英女皇臉上的毛孔與陽光下頭髮反射的華光。香港從沒有水馬的地方演變成水馬築起的地方，是文明與人權的倒退，從圍欄更厚、高牆更高的地方出來，暫且呼吸一兩口不那麼混濁的空氣的遊客，居然視此為景點，快樂地影相，好像很奇怪，但是你一旦了解中國人的民族性，倒會明白她們的反應很正常。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
【有限創意】So辱華？ (余家強)

下一則
下一則
習主席勝利引入豬瘟 (古德明)